同某部分人講新聞真係慘過死

舉個例，用琴日一隻拍賣馬家品皇者操練意外斷腳件事去講，先唔講咩大愛撚道德撚，簡單一件事就可以睇到香港人評論新聞既特點

第一，一有咩新聞就個個專家上身

呢單野最多人講就係莫雷拉騎死馬

喂大佬，點樣可以騎死馬法呀，一隻馬有意外斷腳可以有好多原因，結果大部分人扮哂專家係到屌鳩個騎師

又好似之前迷你倉大火，個個係到扮哂救火專家咁，又係到話點解唔沖入去救人。

講真，你唔識既，可以唔評論，但係到扮撚哂係專家咁，好撚嘔心

第二樣，當你客觀地同佢講返件事既時候，佢地又會屌鳩返你：「得啦，你最撚叻啦」

呢樣真係痴撚線，講返比你聽你又唔肯聽，堅持己見 咁唔洗講落去啦

第三，選擇性失明

上個禮拜其實都有馬匹終點前斷腳，贏變輸，點解個時無人屌潘頓騎死馬，而呢次啲人又係咁屌莫雷拉騎死馬呢？

你要屌唔係問題，但唔該你唔好選擇性失明，一係就屌埋潘頓

換返轉頭諗，即係同一件事由唔同人去做，可唔可以唔好咁撚on9屌一面，唔屌埋另一面

茶餘飯後既話題

深究？不了

已經係去到一講就出事既地步